<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<speakers>
  <speaker>
    <name>Matt Elis</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Matt Ellis is a Technical Evangelist at JetBrains. He has been a professional developer for nearly 20 years, shipping software for BBC Worldwide, BNP Paribas and Egg, the UK’s first Internet bank. He is an open source creator and contributor, owning projects such as the xUnit.net test runner for ReSharper. He believes in clean code, simplicity and standing on the shoulders of giants.
      ]]>
    </bio>
    <company>JetBrains</company>
    <photo>photo/ellis.jpg</photo>
    <mail>matt@elis.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Clemens Vasters</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Clemens Vasters ist Architekt in der Windows-Azure-Engineering-Gruppe und dort für langfristige technische Strategie im Bereich Windows Azure Mobile verantwortlich. Zu Windows Azure Mobile gehören Mobile Services, Notification Hubs, und Service Bus. Clemens gehört seit frühesten Inkubationstagen vor über sechs Jahren zum Team, das Service Bus und auch den heutigen Active Directory Access Control Service aus der Taufe hob, hat signifikante Teile der kundenseitigen Features wie auch der Backend-Systeme für Service Bus entworfen und agierte unter anderem auch als Produktarchitekt (oder "Erfinder", wenn Sie so möchten) für Notification Hubs. Trotz seiner Zugehörigkeit zu einem Redmond-basierten Team wohnt Clemens als Telearbeiter in Viersen bei Mönchengladbach.
      ]]>
    </bio>
    <company>Microsoft</company>
    <photo>photo/clemens-press-2013.jpg</photo>
    <mail>clemens@microsoft.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Peter Pohmann</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Peter Pohmann hat theoretische Physik und theoretische Informatik in Freiburg, Fribourg/Schweiz und München studiert und arbeitet seit über zwanzig Jahren als freiberuflicher Softwareentwickler, Trainer, Fachautor, Speaker, Architekt und Projektleiter. Sein Branchenschwerpunkt ist die Industrie, insbesondere Automatisierung und Leittechnik. Softwaretechnisch hat er unter anderem an der Implementierung von Datenbankkernen, Skriptsprachen, grafischen Editoren und hochskalierenden O/R Mappern gearbeitet. Seine Plattform ist jetzt (nach vielen Jahren Delphi) hauptsächlich .NET mit C# in allen Ausprägungen. Er ist Geschäftsführer bei der dataweb GmbH und beim Ingenieurbüro pohmann & partner.
      ]]>
    </bio>
    <company>dataweb GmbH</company>
    <photo>photo/speaker_ori_2.jpg</photo>
    <mail>matt@elis.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Constantin Klein</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Constantin Klein arbeitet als Anwendungsarchitekt und Entwickler bei der Freudenberg Forschungsdienste SE & Co. KG. Dort beschäftigt er sich hauptsächlich mit dem Design und der Entwicklung von Webinformationssystemen und Datenbanken. Seit seinem Studium der Wirtschaftsinformatik gilt sein besonderes Interesse darüber hinaus allen aktuellen Themen im Microsoft-.NET-Umfeld, insbesondere aber dem Thema Softwarearchitektur. Er ist MCSD, MCITP Database Developer und MCPD Web + Enterprise Application Developer. Seit 2010 wurde er jährlich von Microsoft zum Most Valuable Professional (MVP) für SQL Server ernannt. Er engagiert sich zusätzlich im Vorstand des Just Community e.V. (http://www.justcommunity.de) und als Leiter der .NET User Group Frankfurt (http://www.dotnet-usergroup.de). Sein Blog finden Sie unter: http://kostjaklein.wordpress.com.
      ]]>
    </bio>
    <company>Freudenberg Forschungsdienste SE &amp; Co. KG</company>
    <photo>photo/klein.jpg</photo>
    <mail>constantin@klein.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Denny Israel</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Denny Israel ist Consultant der Saxonia Systems AG mit dem Schwerpunkt auf Java-basierende Softwareentwicklung. Sein Aufgabenbereich umfasst die Backend-Implementierung des vorgestellten Realbeispiels ETEO.
      ]]>
    </bio>
    <company>Saxonia Systems AG</company>
    <photo>photo/israel_denny_2.jpg</photo>
    <mail>denny@israel.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Thomas Wilk</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Thomas Wilk ist Consultant der Saxonia Systems AG mit dem Schwerpunkt auf Client-side Softwareentwicklung basierend auf Microsoft-Technologien. Er zeichnet sich verantwortlich für die Einbindung des TFS im Realbeispiel ETEO.
      ]]>
    </bio>
    <company>Saxonia Systems AG</company>
    <photo>photo/wilk_thomas.jpg</photo>
    <mail>thomas@wilk.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Peter Garba</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Peter Garba ist Software Engineer bei SafeNet. Mit seiner langjährigen Erfahrung im Bereich des Reverse Engineering entwickelt er im Advanced Security Team neue Sicherheitsfeatures für das Produkt Sentinel LDK. Der Großteil der Entwicklung erfolgt in C/C++ aber ebenso in hardwarenaher Assembler-Programmierung. Der Fokus liegt eindeutig darauf, innovative Sicherheitsfeatures mit modernen Umgebungen zu implementieren. 
      ]]>
    </bio>
    <company>SafeNet</company>
    <photo>photo/sfnt_peter_garba_basta2013.jpg</photo>
    <mail>peter@garba.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Thomas Claudius Huber</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Thomas Claudius Huber arbeitet als Principal Consultant bei der Trivadis AG in Basel im Bereich Application Development. Da ihn Benutzeroberflächen schon seit seinem Informatikstudium begeisterten, spezialisierte er sich in den vergangenen Jahren auf die UI-Programmierung mit der WPF und der WinRT. Er ist Autor der umfassenden Handbücher zur Windows Presentation Foundation, zu Silverlight und zu Windows-Store-Apps. Zudem schreibt er regelmäßig für den Windows Developer. Seine persönliche Seite finden Sie unter http://www.thomasclaudiushuber.com.
      ]]>
    </bio>
    <company>Trivadis AG</company>
    <photo>photo/huber.jpg</photo>
    <mail>peter@garba.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
  <speaker>
    <name>Artur Speth</name>
    <bio>
      <![CDATA[
      Artur Speth arbeitet als Technologieberater in der Developer Platform & Strategy Group bei Microsoft und ist Spezialist für Visual Studio und Team Foundation Server. Er berät Kunden bei der Verbesserung ihrer Softwareentwicklungsprozesse und beim effizienten Einsatz der Microsoft-Entwicklungs- und Testwerkzeuge.
      ]]>
    </bio>
    <company>Microsoft</company>
    <photo>photo/dsc00920.jpg</photo>
    <mail>artur@speth.com</mail>
    <phone>0172/654654654</phone>
  </speaker>
</speakers>